[
    {
        "questionStem": "18世纪空想社会主义者巴贝夫认为，法国资产阶级所极为推崇的()，维护的只是有产者的利益，劳动者的基本权利根本没法得到保障。",
        "option": [
            "《人权宣言》",
            "《独立宣言》",
            "《大宪章》",
            "《自然法典》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705377796096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“全世界无产者联合起来”出自（）",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705822392321",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义文化领域的建设长期坚持的是“百花齐放、百家争鸣”的方针，其中，“百花齐放”主要针对的是()领域。",
        "option": [
            "教育",
            "科学",
            "艺术",
            "医疗"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705210023936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁批判伯恩斯坦主义时指出，它为了实际的或假想的一时的利益而牺牲了（）。",
        "option": [
            "无产阶级的现实利益",
            "无产阶级的根本利益",
            "无产阶级的未来利益",
            "无产阶级的实际利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705566539777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "俄国()诞生于19世纪中叶，其基本理论可溯源到赫尔岑和车尔尼雪夫斯基的村社社会主义思想。",
        "option": [
            "无政府主义",
            "合法马克思主义",
            "经济派",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705562345472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门的自然观基本是唯物主义的，但社会历史观却是唯心主义的，认为（）是推动历史进步的动力。",
        "option": [
            "人类理性",
            "上帝意志",
            "个人意志",
            "民族精神"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705369407488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()主张放弃科学社会主义的一般原理和最终目的，提出了“运动就是一切，最终目的是微不足道的”这一“名言”。",
        "option": [
            "杜林",
            "普列汉诺夫",
            "考茨基",
            "伯恩斯坦"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705763672065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义经历了300多年的历程，有其发展的早期、中期和晚期，以下历史人物中，属于早期空想社会主义者的是：()",
        "option": [
            "马布利",
            "康帕内拉",
            "傅立叶",
            "笛卡尔"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705285521408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思和恩格斯称为“英国共产主义的代表”，“社会主义者运动的创始人”的是：()。",
        "option": [
            "达尔文",
            "温斯坦莱",
            "莫尔",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705356824577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "南斯拉夫对本国社会主义道路的独立探索被称为“()”。",
        "option": [
            "南斯拉夫特色社会主义",
            "南斯拉夫社会主义",
            "民主社会主义",
            "自治社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705621065729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中指出，在社会主义基本制度已经建立的情况下，我们的根本任务已经由解放生产力变为在新的生产关系下()。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "改造政治制度",
            "提高道德水平",
            "发展教育"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705226801153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "鸦片战争后中国人民的反抗斗争屡遭失败的事实，深刻证明()道路在中国根本行不通。",
        "option": [
            "改良主义",
            "革命主义",
            "封建主义",
            "资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705688174592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "战时共产主义政策在战争结束之后的继续推行，违背了社会发展规律，脱离了当时俄国的国情，引发了社会的不满，一些地方甚至出现了士兵叛乱，其中最为突出的一次是()。",
        "option": [
            "敖德萨水兵叛乱",
            "战舰波将金号水兵哗变",
            "喀琅施塔得水兵叛乱",
            "战舰阿芙乐尔号水兵哗变"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705537179649",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在广义上指的是：()",
        "option": [
            "马克思主义的整个思想体系",
            "马克思主义的哲学世界观",
            "马克思主义的社会主义革命理论",
            "马克思主义的共产主义思想理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705331658752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义产生的阶级条件是：()",
        "option": [
            "地主阶级灭亡",
            "农民阶级破产",
            "资产阶级成为统治阶级",
            "早期无产阶级的出现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705394573313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在19世纪初的空想社会主义者中，反对使用暴力手段实现理想社会的人有：()。",
        "option": [
            "圣西门",
            "欧文",
            "巴贝夫",
            "傅立叶"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705407156224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义500年历史过程中，主要发生了具有划时代意义的重大变迁有（）",
        "option": [
            "用了300多年的时间，完成了从空想社会主义到科学社会主义的转变",
            "用了60多年的时间，实现了从科学社会主义理论的传播到社会主义制度的建立",
            "用了30多年的时间，从一国建设社会主义的实践发展到多国建设社会主义的实践",
            "20世纪80年代以后，中国特色社会主义的兴起，标志着传统社会主义观念和模式向现代社会主义观念和模式的转变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705906278402",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话大大深化了对()问题的认识，标志着邓小平理论的成熟。",
        "option": [
            "什么是资本主义",
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样利用资本主义"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705730117633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义工业化过程中的一些弊端和问题主要表现在：()。",
        "option": [
            "重工业发展与农业和轻工业发展的比例失调，导致整个国民经济结果畸形发展",
            "对高速度、高积累的片面追求，在一定程度上制约了人民生活水平的提高",
            "否定价值规律和市场作用，过分依赖行政化手段发展经济，导致经济体制僵化",
            "过分排斥资本主义的作用，导致不能充分利用资本主义的因素进行发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705667203073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月召开的党的十一届三中全会，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折：",
        "option": [
            "重新确立了解放思想、实事求是的思想路线",
            "停止使用“以阶级斗争为纲”的错误提法",
            "确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来",
            "作出实行改革开放的重大决策",
            ""
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705872723969",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命的历史意义表现为：（）。",
        "option": [
            "开启了无产阶级革命的新时代",
            "激励了被压迫民族的解放斗争",
            "引领了发达资本主义国家的无产阶级解放斗争",
            "促进了马克思主义的传播"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705583316993",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度基本建立之后，生产资料公有制成为我国基本经济制度，这种公有制的具体形式是：()。",
        "option": [
            "全民所有制",
            "集体所有制",
            "公民所有制",
            "全党所有制"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705197441024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "德国古典哲学家中，对马克思、恩格斯影响非常大的有（）",
        "option": [
            "黑格尔",
            "卢梭",
            "休谟",
            "费尔巴哈"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705885306881",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年，毛泽东在《关于无产阶级专政的历史经验》中指出，社会发展总是在不断的矛盾中进行的，社会主义社会仍然有自己的基本矛盾，它们是：()。",
        "option": [
            "资产阶级和无产阶级的矛盾",
            "资本主义和社会主义的矛盾",
            "生产力和生产关系的矛盾",
            "经济基础和上层建筑的矛盾"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705193246721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的理论基石是：()",
        "option": [
            "劳动价值论",
            "唯物辩证法",
            "唯物史观",
            "剩余价值学说"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705734311936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的产生、发展和变化，同时伴随着以下过程：()。",
        "option": [
            "资本主义机器化大生产地位的逐步确立",
            "资产阶级政治地位的逐步确立",
            "无产阶级逐步获得解放",
            "资本主义基本矛盾的逐渐暴露"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705402961921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联及东欧社会主义国家长期僵化对待社会主义的表现是：()。",
        "option": [
            "将苏联模式等同于社会主义的唯一模式",
            "不能随着时间和条件的变化及时调整改革社会主义制度",
            "对社会主义的改革局限于修修补补，缺乏全局长远的体制改革规划",
            "对苏联模式不做任何的调整和改革"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705654620162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁提出了改造国家机关的一系列具体措施，其中包括：()。",
        "option": [
            "精简机构和人员",
            "大力培养和选拔优秀人才",
            "大量吸收非无产阶级分子入党",
            "同官僚主义习气作斗争"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705574928385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想创造性地回答了()的问题，丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。",
        "option": [
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党",
            "怎样建设党"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736705725923330",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为：资本的文明面之一是，它榨取劳动者剩余劳动的方式和条件，同以前的奴隶制、农奴制等形式相比，都更有利于()。",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "社会关系的发展",
            "更高级的社会形态的各种要素的创造",
            "人的全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705495236609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败意味着社会主义不适合苏联的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705600094210",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "卢森堡、考茨基等人根据马克思主义原理展开了对伯恩斯坦主义的批判，彻底战胜了流行一时的修正主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705759477761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三四十年代，西欧工人阶级反对资产阶级的斗争仍然处于自发状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705423933441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新经济政策允许资本主义一定程度上的存在和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705516208128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命推翻了清王朝的封建统治，使中国社会不再具有封建主义的性质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705675591681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义经济体制改革的核心问题是计划与市场的关系问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705251966978",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度对于苏联取得卫国战争的胜利做出了巨大贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705600094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联全盘农业集体化运动的成功为工业化积累了大量资金，保证了工业化建设对原材料的需求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705591705601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义政党制度的特点是：共产党作为执政党与其他在野党通力合作，实行政治协商制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705184858112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，要把资产阶级的国家机关改造为真正的无产阶级的国家机关，就必须依靠工农群众，实现真正意义上的无产阶级专政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705512013825",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在党的领导制度上表现为党政不分，很好地体现了党的领导和直接管理的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705604288512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "虽然空想社会主义在16世纪就已经产生，但“空想社会主义”的概念直到19世纪上半叶才出现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705751089152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者之所以被称为社会主义者，在于他们对资本主义的批判都符合唯物史观的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705340047361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为，无产阶级的解放只能是无产阶级自己的事情。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705335853057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论的系统化大致完成于19世纪四十年代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705293910016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门论述了未来的社会制度，即____。",
        "option": "",
        "answer": "实业制度",
        "id": "1798736711430176768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思提出“____是历史的火车头”的科学论断。",
        "option": "",
        "answer": "革命",
        "id": "1798736711446953986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "温斯坦莱是17世纪英国资产阶级革命时期____运动的领导人和理论家、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "掘地派",
        "id": "1798736711421788162",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“运动就是一切，最终目的是微不足道的”是____的名言。",
        "option": "",
        "answer": "伯恩施坦",
        "id": "1798736711467925504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____从他的不断革命的理论出发，对一国建成社会主义的问题做了否定回答。",
        "option": "",
        "answer": "托洛茨基",
        "id": "1798736711497285632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]